有冇人好想申請工務員

想用良幣驅逐劣幣 唔好俾班傻西搞死香港

睇你個樣會考中文都肥咗啦

公務員呀

入完去就俾人洗曬腦 返唔到轉頭

平時工作用開英文 唔好意思

工你老母

仲話良弊

我有堅定既決心

我假設新入職嘅人都係良幣
但每年新入職人數咁撚少，良幣點樣都會畀劣幣嘅數量壓迫住，最後甚至同化

咁你要做到好高層先有話事權，普通做件小薯，你唔服從，最多將你投閒置散，更無影響力。

唔駛諗到咁複雜
你當政府派綜援
橫豎啲錢係我地嘅
梗係我地拎好過支那種拎

其實好多同事係同路人（老嫩都有），都記得自己份糧係邊個出，唔使太悲觀嘅

多一個好人就少一個壞人

影響香港唔係公務員，而係班高官呀on9仔

你想跳進去 我想跳出來
良心責備左自己好多日點解我會做正苦

點入？

其實都應該喺咁
不然香港政府不會有改變的一天

後生一輩共實好多都仲明事理有立場
老果d同舊制先係毒瘤
但政府體系就係計年資上位
所以你話個政府會點

上到高官果班全部都係政務官(AO)出身，
政務官邊係睇年資上位，
不過做其他公務員位，即使professional grade，
都無乜可以上到高官位啦。
四位特首 有2位政務官出身。
你再睇下堆司局長出身，
考到AO既人都應該唔係普通人，洗乜上連登吠。